\section{Les GIF}

\begin{frame}{Les gifs}
	\textbf{Michel Palaref c'est quoi un gif ?}\\
	Un gif ou \textit{Graphics Interchange Format} (format d'échange d'images) est un format d'image qui permet principalement de faire des images animées.
	
\end{frame}

\begin{frame}{Comment ça marche ?}
	Tu peux soit partir d'un gif que tu trouves sur internet (Gimp reconnait et l'ouvre bien), soit partir de zéro.\\
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.8\textwidth]{Images/gif/interface}
	\end{center}
	
\end{frame}

\begin{frame}{Ok c'est sympa mais ça marche comment ?}
	Si tu regardes à droite, tu vois les calques\\
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.6\textwidth]{Images/gif/calques}
	\end{center}
	Chaque calque représente une frame\\
	\includegraphics[width=0.1\textwidth]{Images/gif/warning} Gimp lit les frames de bas en haut
\end{frame}

\begin{frame}{Top mais je modifie comment tout ça ?}
	Ici ne on va pas voir de méthode spécialement optimisée mais tu peux modifier calque par calque comme tu l'as appris juste avant :)
\end{frame}

\begin{frame}{J'ai fini d'éditer, comment je fais pour le sauver ?}
	Comme pour une image classique : fichier $\rightarrow$ exporter sous\\
	\textbf{Bien mettre en extension de fichier un .gif}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.6\textwidth]{Images/gif/export}
	\end{center}	 
\end{frame}

\begin{frame}{J'ai fini d'éditer, comment je fais pour le sauver ?}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.6\textwidth]{Images/gif/export2}
	\end{center}
	\begin{itemize}
		\item Bien mettre "En tant qu'animation"
		\item Choisir le delay entre deux frames
		\item Choisir l'arrangement des images
	\end{itemize}
\end{frame}
\begin{frame}{Arrangement entre des images}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.6\textwidth]{Images/gif/arrangement}
	\end{center}
	\begin{itemize}
		\item \textbf{Calques cumulatifs (combiner)} : Va coller le calque suivant sur le précédent
		\item \textbf{Une image par calque (remplacer)} : Affiche les calques un à un (pratique si le gif a de la transparence)
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Arrangements personnalisés}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=0.5\textwidth]{Images/gif/perso}
	\end{center}
	La syntaxe n'est pas compliquée : 
	\begin{center}
		Nom que tu choisis (temps + unité)(mode replace ou combine)
	\end{center}
\end{frame}

\begin{frame}{A toi de jouer !}

\end{frame}